<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE Record [ <!ENTITY nbsp "&#160;"> ]>
<Record><conf_CustomLabel1>ABC Product Number</conf_CustomLabel1><conf_CustomLabel1French>ABC Product Number</conf_CustomLabel1French><conf_Ingredients>T</conf_Ingredients><conf_DisplayIngredientsInHitlist>T</conf_DisplayIngredientsInHitlist><conf_DisplayIngredientsInRecord>T</conf_DisplayIngredientsInRecord><conf_DisplayIngredientsInFacet>T</conf_DisplayIngredientsInFacet><conf_Subsets>T</conf_Subsets><conf_SubsetDescription>Department/Location</conf_SubsetDescription><conf_SubsetDescriptionFrench>Department/Location</conf_SubsetDescriptionFrench><Codes_ss>99990022</Codes_ss><Language>French</Language><LanguageFR>Français</LanguageFR><RecordStatus>A</RecordStatus><Name><ProductNameID><ProductName>Nitrate d&#039;argent</ProductName></ProductNameID><IdentificationNumber><RecordNumber>6835399</RecordNumber><URLHTML>http://ccinfoweb2.ccohs.ca/sds/test.sql?ISN=6835399.html</URLHTML><URLPDF>http://ccinfoweb2.ccohs.ca/msds/records/6835399.pdf</URLPDF><ProductNameID><ProductID>2169, 3426</ProductID></ProductNameID></IdentificationNumber></Name><DateOfMSDS>2019-12-28</DateOfMSDS><Manufacturer><Name><CompanyName>AVANTOR PERFORMANCE MATERIALS</CompanyName></Name></Manufacturer><DateModified>2020-11-25</DateModified><MonthModified>2024-07-04</MonthModified><ClientCustomF1>abc449</ClientCustomF1><location_hier_ss>TORONTO:Operations</location_hier_ss><location_hier_ss>MONTREAL:Opérations</location_hier_ss><location_hier_ss>HAMILTON:Operations</location_hier_ss><location_hier_ss>GUELPH:Operations</location_hier_ss><location_hier_ss>BURLINGTON:Operations</location_hier_ss><location_id_hier_ss>00050002000000000000::TORONTO:Operations</location_id_hier_ss><location_id_hier_ss>00040002000000000000::MONTREAL:Opérations</location_id_hier_ss><location_id_hier_ss>00030002000000000000::HAMILTON:Operations</location_id_hier_ss><location_id_hier_ss>00020002000000000000::GUELPH:Operations</location_id_hier_ss><location_id_hier_ss>00010002000000000000::BURLINGTON:Operations</location_id_hier_ss><status>Discontinued</status><statusFR>Le produit n est plus vendu</statusFR><format>WHMIS 2015</format><formatFR>SIMDUT 2015</formatFR><CASRegistryNumber>7761-88-8</CASRegistryNumber><WHMIS2015>Yes</WHMIS2015><WHMIS2015GHSCode>Flame over circle - Oxidizer</WHMIS2015GHSCode><WHMIS2015GHSCode>Corrosion - Serious Eye Damage, Skin Corrosion, Corrosive to Metals</WHMIS2015GHSCode><WHMIS2015GHSCode>Exclamation mark - Irritation (skin or eyes), Skin Sensitization, Acute Toxicity (harmful), Specific Target Organ Toxicity (drowsiness or dizziness, or respiratory irritation), Hazardous to the Ozone Layer</WHMIS2015GHSCode><WHMIS2015GHSCode>Health hazard - Carcinogenicity, Respiratory Sensitization, Reproductive Toxicity, Target Organ Toxicity, Germ Cell Mutagenicity, Aspiration Hazard</WHMIS2015GHSCode><WHMIS2015GHSCode>Environment - Aquatic Toxicity</WHMIS2015GHSCode><WHMIS2015GHSCodeFR>Flamme sur un cercle - Comburant</WHMIS2015GHSCodeFR><WHMIS2015GHSCodeFR>Corrosion - Lésions oculaires graves, Corrosion cutanée, Corrosif pour les métaux</WHMIS2015GHSCodeFR><WHMIS2015GHSCodeFR>Point d’exclamation - Irritation (cutanée ou oculaire), Sensibilisation cutanée, Toxicité aiguë (nocif), Toxicité pour certains organes cibles (somnolence ou vertiges ou irritation des voies respiratoires), Danger pour la couche d’ozone</WHMIS2015GHSCodeFR><WHMIS2015GHSCodeFR>Danger pour la santé - Cancérogénicité, Sensibilisation respiratoire, Toxicité pour la reproduction, Toxicité pour certains organes cibles, Mutagénicité pour les cellules germinales, Danger par aspiration</WHMIS2015GHSCodeFR><WHMIS2015GHSCodeFR>Environnement - Toxicité pour organismes aquatiques</WHMIS2015GHSCodeFR><whmis>Matières solides comburantes - catégorie 2</whmis><whmis>Toxicité aiguë - catégorie 4 (orale)</whmis><whmis>Corrosion cutanée/irritation cutanée - catégorie 1B</whmis><whmis>Lésions oculaires graves/irritation oculaire - catégorie 1</whmis><whmis>Toxicité pour certains organes cibles - exposition u</whmis><MaterialSafetyData><![CDATA[ ￼Fiches de Données de Sécurité
Identificateur du produit: Nitrate d’argent
Autres moyens d&#039;identification
No. de produit: 2169, 3426
Utilisation recommandée et restrictions d&#039;emploi
Utilisation recommandée: Application à des fins de laboratoire, de recherche et de production.
Restrictions conseillées pour l&#039;utilisation: Non déterminé(e). Renseignements concernant le fournisseur de la fiche signalétique
￼￼￼Téléphone: Télécopie:
Personne à contacter: courriel:
Avantor Performance Materials, LLC 100 Matsonford Rd, Suite 200 Radnor, PA 19087
Customer Service: 855-282-6867
Product Information Compliance info@avantormaterials.com
Numéro de téléphone d&#039;appel d&#039;urgence:
CHEMTREC: 1-800-424-9300 dans les États-Unis et au Canada (24 heures/jour, 7 jours/semaine)
Classification du Danger Dangers Physiques
Matières solides comburantes
Risques pour la Santé
Toxicité aiguë (Orale)
Corrosion et/ou Irritation de la Peau
Lésion/Irritation Grave Des Yeux
Toxicité Spécifique pour Certains Organes Cibles - Exposition Unique
Toxicité Spécifique pour Certains Organes Cibles - Exposition Répétée
Organes cibles
1.Irritation des voies respiratoires. 2.Foie, Sang, Rein
Toxicité inconnue - Santé
Toxicité aiguë, cutanée
Toxicité aiguë, inhalation, poussière ou brouillard
Risques pour L&#039;Environnement
Catégorie 2
Catégorie 4 Catégorie 1B Catégorie 1 Catégorie 31.
Catégorie 12.
SDS_CA - SDS000000970
1/12
100 % 100 %
Version: 1.2
Date de la Révision: 28.12.2019
￼￼￼1. Identification
￼￼￼￼￼￼￼￼2. Identification des dangers
￼
￼Éléments d’Étiquetage Symbole de Danger:
Mot Indicateur: Mention de Danger:
Conseil de Prudence Prévention:
Intervention:
Danger
Version: 1.2
Date de la Révision: 28.12.2019
￼Dangers aigus pour le milieu aquatique
Dangers à long terme pour le milieu aquatique
Toxicité inconnue - Environnement
Dangers aigus pour le milieu aquatique
Dangers à long terme pour le milieu aquatique
Catégorie 1 Catégorie 1
0 % 100 %
￼￼￼￼￼Autres dangers qui ne se traduisent pas par une classification SGH:
Nocif en cas d&#039;ingestion.
Provoque des brûlures de la peau et des lésions oculaires graves.
Risque avéré d&#039;effets graves pour les organes à la suite d&#039;expositions répétées ou d&#039;une exposition prolongée.
Peut aggraver un incendie; comburant.
Très toxique pour les organismes aquatiques, entraîne des effets néfastes à long terme.
Tenir à lécart de la chaleur, des étincelles, des flammes nues, des surfaces chaudes. Ne pas fumer. Tenir et entreposer loin des vêtements/matières combustibles. Porter des gants/vêtements de protection/ équipement de protection des yeux/du visage. Lavez vigoureusement après manipulation. Ne pas manger, boire ou fumer en manipulant ce produit. Ne pas respirer les poussières/fumées/gaz/brouillards/vapeurs/ aérosols. Éviter le rejet dans l&#039;environnement.
EN CAS D&#039;INGESTION: appeler un CENTRE ANTIPOISON ou un médecin en cas de malaise. Rincer la bouche. EN CONTACT AVEC LA PEAU (ou les cheveux) : Retirer/enlever immédiatement tous les vêtements contaminés. Rincer la peau avec de l’eau/sous une douche. EN CAS D’INHALATION : Déplacer la personne à l’air frais et la maintenir dans une position confortable pour la respiration. Appeler immédiatement un CENTRE ANTIPOISON ou un médecin. EN CAS DE CONTACT AVEC LES YEUX: rincer avec précaution avec de l’eau pendant plusieurs minutes. Enlever les verres de contact si la victime en porte et si ils peuvent être facilement enlevés. Continuer à rincer. Appeler un CENTRE ANTIPOISON ou un médecin en cas de malaise. Recueillir le produit répandu.
Aucune.
￼￼￼￼￼3. Composition/information sur les ingrédients
￼SDS_CA - SDS000000970
2/12
￼Substances
Version: 1.2
Date de la Révision: 28.12.2019
￼￼￼￼Nom chimique
￼￼￼￼Nom commun et synonymes
￼￼￼￼￼￼Numéro CAS
￼￼￼Contenu en pourcentage (%)*
￼￼￼Nitrate d’argent
￼￼￼￼￼￼￼￼￼￼7761-88-8
￼￼￼￼￼99 - 100%
￼￼* Toutes les concentrations sont exprimées en pourcentage pondéral sauf si le composant est un gaz. Les concentrations de gaz sont exprimées en pourcentage volumique.
￼￼￼￼￼4. Premiers soins
￼￼￼Informations générales: Ingestion:
Inhalation:
Contact Cutané:
Contact avec les yeux:
Consulter un médecin en cas de malaise. Montrer cette fiche de données de sécurité au médecin traitant.
Appeler immédiatement le médecin ou le centre antipoison. Rincer la bouche. Ne pas faire vomir sans l&#039;avis préalable d&#039;un centre antipoison. En cas de vomissement, garder la tête basse pour éviter une pénétration du contenu de l&#039;estomac dans les poumons.
Sortir au grand air. Appeler immédiatement le médecin ou le centre antipoison. En cas d&#039;arrêt de la respiration, pratiquer la respiration artificielle.
Rincer immédiatement à grande eau pendant au moins 15 minutes et enlever les chaussures et vêtements contaminés. Appeler immédiatement le médecin ou le centre antipoison. Laver les vêtements contaminés avant de les porter à nouveau. Détruire les chaussures contaminées ou les nettoyer à fond.
Rincer immédiatement â grande eau pendant au moins 15 minutes. S&#039;ils s&#039;enlèvent facilement, retirez les verres de contact. Consulter immédiatement un médecin.
Symptômes/effets les plus importants, aigus et différés
Symptômes: Irritant pour les yeux, les voies respiratoires et la peau. Dangers: Aucuns connus.
Indication d’un besoin médical immédiat et traitement spécial requis
Traitement: Traiter de façon symptomatique. Les symptômes peuvent se manifester à
retardement.
Risques d&#039;Incendie Généraux: Matière oxydante. En cas d&#039;incendie et/ou d&#039;explosion ne pas respirer les fumées.
Agents extincteurs appropriés (et inappropriés)
￼￼￼￼￼5. Mesures à prendre en cas d’incendie
￼￼￼Moyen d&#039;extinction approprié:
Méthodes d’extinction inappropriées:
Dangers spécifiques provenant de la substance chimique:
SDS_CA - SDS000000970
Jet pulvérisé ou brouillard d&#039;eau.
Poudre chimique, CO2, halon.
Le contact avec des métaux peut produire de l&#039;hydrogène inflammable. Le feu peut produire des gaz irritants, corrosifs et / ou toxiques.
3/12
￼Équipement de protection spécial et précautions pour les pompiers
Procédures de lutte contre l&#039;incendie:
Équipement de protection spécial pour les pompiers:
Précautions personnelles, équipement de protection et procédures d’urgence:
Méthodes et matériel de confinement et de nettoyage:
Procédures de notification:
Mesures de Précautions Environnementales:
Précautions pour une manipulation sécuritaire:
Conditions pour un entreposage sûr, y compris toute incompatibilité:
Éloigner les récipients de l&#039;incendie si cela peut se faire sans risque. Utiliser de l’eau pulvérisée pour que les contenants exposés au feu restent frais. Refroidir les récipients exposés aux flammes avec de l&#039;eau et continuer même une fois le feu éteint.
Les pompiers doivent porter un équipement de protection standard, notamment vêtement ignifuge, casque à masque facial, gants, bottes en caoutchouc et, dans les espaces clos, un appareil respiratoire autonome.
Maintenir à distance le personnel non autorisé. Utiliser un équipement de protection personnelle. Voir l’équipement de protection individuelle à la Section 8 de la FTSS. Aérer les espaces fermés avant d&#039;y entrer. Ne pas toucher les récipients endommagés ou le produit déversé à moins d&#039;être vêtu d&#039;une tenue protectrice appropriée.
Balayer et placer le produit dans un contenant bien identifié pour déchets chimiques. Nettoyer la surface à fond pour éliminer la contamination résiduelle. Établir une digue autour de grands déversements pour une récupération et une élimination ultérieure.
Endiguer pour une élimination ultérieure. Empêcher tout écoulement dans les cours d&#039;eau, les égouts, les sous-sols ou les espaces clos. Stopper l&#039;écoulement de la substance si cela peut se faire sans risque. Informer les autorités s&#039;il s&#039;agit de grandes quantités.
Ne pas contaminer les sources d&#039;eau ou les égouts. Éviter un déversement ou une fuite supplémentaire, si cela est possible sans danger. Éviter le rejet à l&#039;égout et dans les environnements terrestres et les cours d&#039;eau.
Utiliser l&#039;équipement de protection individuel requis. Ne pas respirer la brume ni vapeur. Ne pas goûter ni avaler. Ne pas manger, ne pas boire ou ne pas fumer pendant l&#039;utilisation. Utiliser uniquement avec une ventilation appropriée. Se laver les mains soigneusement après manipulation. Voir l’équipement de protection individuelle à la Section 8 de la FTSS. Éviter le contact avec les yeux. Éviter le contact avec la peau.
Garder sous clef. Stocker dans un endroit bien ventilé. Conserver le récipient bien fermé.
￼￼￼￼￼6. Mesures à prendre en cas de déversement accidentel
￼￼￼￼￼￼￼￼7. Manutention et stockage
￼￼￼￼￼￼8. Contrôle de l’exposition/protection individuelle
￼Paramètres de Contrôle
Limites d&#039;Exposition Professionnelle
SDS_CA - SDS000000970 4/12
Version: 1.2
Date de la Révision: 28.12.2019
￼￼Identité Chimique
￼￼￼￼￼￼Type
￼￼￼￼￼￼￼Valeurs Limites d&#039;Exposition
￼￼￼￼￼Source
￼￼￼Nitrate d’argent - en Ag
￼￼TWA
￼￼￼￼0,01 mg/m3
￼￼￼Canada. Alberta VLE&#039;s. (Loi sur la santé et sécurité au travail, Règlement sur les risques chimiques, Règ. 398/88, Ch. 1) (07 2009)
￼￼￼￼Nitrate d’argent - en Ag
￼￼STEL
￼0,03 mg/m3
￼Canada. Colombie-Britannique VLE&#039;s. (Valuers limite d&#039;exposition pour les substances chimiques, Réglementation sur la santé et sécurité au travail 296/97, et ses modifications. (07 2007)
￼￼￼￼￼￼￼TWA
￼￼￼￼￼0,01 mg/m3
￼￼￼￼￼Canada. Colombie-Britannique VLE&#039;s. (Valuers
￼￼
￼Version: 1.2
Date de la Révision: 28.12.2019
limite d&#039;exposition pour les substances chimiques, Réglementation sur la santé et sécurité au travail 296/97, et ses modifications. (07 2007)
￼￼￼￼￼￼￼￼￼￼￼￼￼Nitrate d’argent - en Ag
￼￼￼￼TWA
￼￼￼￼0,01 mg/m3
￼￼￼Canada. SEP de Manitoba (Règlement 217/2006, Loi sur la sécurité et l&#039;hygiène du travail) (03 2011)
￼Nitrate d’argent - en Ag
￼￼￼￼TWA
￼￼￼￼￼￼￼0,01 mg/m3
￼￼￼￼￼￼￼Canada. Ontario VLE&#039;s. (Contrôle de l&#039;exposition aux agents biologiques ou chimiques) (11 2010)
￼￼￼￼￼Nitrate d’argent - en Ag
￼￼8 HR ACL
￼0,01 mg/m3
￼Canada. OEL de la Saskatchewan (Règlement sur la santé et la sécurité au travail, 1996, tableau 21) (05 2009)
￼￼￼￼￼￼15 MIN ACL
￼￼￼￼0,03 mg/m3
￼￼￼Canada. OEL de la Saskatchewan (Règlement sur la santé et la sécurité au travail, 1996, tableau 21) (05 2009)
￼Nitrate d’argent - en Ag
￼￼￼TWA
￼￼￼￼￼￼0,01 mg/m3
￼￼￼￼￼￼Canada. VLEs du Québec, (Ministère du Travail. Règlement sur la qualité du milieu de travail) (09 2017)
￼￼￼Nitrate d’argent - en Ag
￼￼￼￼￼￼￼￼0,01 mg/m3
￼￼￼￼États-Unis - Valeurs limites d’exposition de l’ACGIH (2011)
￼Contrôles Techniques Appropriés
Données non disponibles.
Mesures de protection individuelle, comme l’équipement de protection individuelle
Informations générales:
Protection du visage/des yeux:
Protection de la Peau Protection des
Mains:
Autre:
Protection Respiratoire: Mesures d&#039;hygiène:
Apparence
État physique: Forme: Couleur:
Odeur:
Seuil de perception de l’odeur:
pH:
Point de fusion/point de congélation:
Température d&#039;ébullition initiale et intervalle d&#039;ébullition:
Point d&#039;éclair:
Taux d’évaporation:
￼￼￼￼￼9. Propriétés physiques et chimiques
￼SDS_CA - SDS000000970
5/12
Bonne ventilation en générale (habituellement 10 changements d&#039;air à l&#039;heure) doit être effectuée. Une douche oculaire et une douche de sécurité doivent être disponibles dans la zone de travail immédiate.
Porter des lunettes de sécurité à écrans latéraux (ou des lunettes à coques) et un écran facial.
Gants de protection chimique
Porter un vêtement de protection approprié.
En cas de ventilation insuffisante, porter un appareil respiratoire approprié.
Assurer l&#039;accès à une douche oculaire et à une douche de sécurité. Suivre les règles de bonnes pratiques industrielle. Se laver les mains avant les pauses et immédiatement après la manipulation du produit. Ne pas manger, ne pas boire ou ne pas fumer pendant l&#039;utilisation. Laver les vêtements contaminés avant de les porter à nouveau.
Solide
Cristaux ou poudre
Blanc
inodore
Données non disponibles. 6
212 °C
440 °C
Sans objet
Données non disponibles.
￼Inflammabilité (solide, gaz): Données non disponibles. Limites supérieures/inférieures d&#039;inflammabilité ou d&#039;explosivité
Limites d’inflammabilité - supérieure (%):
Limites d’inflammabilité - inférieure (%):
Limites d’explosivité - supérieure (%) :
Limites d’explosivité - inférieure (%): Pression de vapeur:
Densité de vapeur:
Densité:
Densité relative: Solubilité(s)
Solubilité dans l’eau:
Solubilité (autre):
Coefficient de répartition (n-octanol/eau): Température d’auto-inflammation: Température de décomposition: Viscosité:
Autres informations Masse moléculaire:
Réactivité:
Stabilité Chimique:
Possibilité de Réactions Dangereuses:
Conditions à Éviter:
Matières Incompatibles:
Produits de Décomposition Dangereux:
Données non disponibles. Données non disponibles. Données non disponibles.
Données non disponibles. estimée &lt; 0,01 Pa (25 °C) Données non disponibles. 4,35 g/cm3 (20 °C)
4,35 (20 °C)
1,22 g/ml (0 °C)
Données non disponibles. Données non disponibles. Données non disponibles. Données non disponibles. Données non disponibles.
169,87 g/mol (AgNO3)
￼￼￼Informations sur les voies d’exposition probables
Inhalation:
Contact Cutané: Contact avec les yeux: Ingestion:
Peut être nocif par inhalation Peut provoquer somnolence ou vertiges. Entraîne des brûlures sévères à la peau.
Provoque des lésions oculaires graves.
Nocif en cas d&#039;ingestion. Peut provoquer des brûlures au tractus gastro- intestinal si avalé.
SDS_CA - SDS000000970
6/12
Pas de réactions dangereuses connues dans les conditions normales d&#039;utilisation.
Stable; toutefois, peut se décomposer si chauffé. Une polymérisation dangereuse ne se produit pas.
Chaleur. Soleil. Le contact avec les matières combustibles. Contact avec des matières incompatibles.
Composés organiques Oxydes de soufre Alcalis.
Oxydes d&#039;azote Peut se décomposer par chauffage pour produire des vapeurs corrosives et / ou toxiques.
Version: 1.2
Date de la Révision: 28.12.2019
￼￼￼10. Stabilité et réactivité
￼￼￼￼￼￼11. Données toxicologiques
￼￼￼
￼Corrosion et/ou Irritation de la Peau
Produit: Entraîne des brûlures sévères à la peau.
Lésion/Irritation Grave Des Yeux
Produit: Provoque des lésions oculaires graves.
Sensibilisation Respiratoire ou Cutanée
Produit: N&#039;est pas un sensibilisant cutanée ou respiratoire.
Cancérogénicité
Produit: Cette substance n&#039;a pas de propriétés cancérogènes démontrées.
Monographies du CIRC sur l’évaluation des risques de cancérogénicité pour l’homme:
Aucun composant cancérigène identifiéÉtats-Unis. Rapport du NTP (National Toxicilogy Program) sur les cancérogènes :
Aucun composant cancérigène identifié
Liste des cancérogènes de l’ACGIH:
Aucun composant cancérigène identifié
Mutagénécité de la Cellule Germinale In vitro
Produit:
In vivo Produit:
Toxicité pour la Reproduction Produit:
Aucun composant mutagène identifié
Aucun composant mutagène identifié
Aucun composant toxique pour la reproduction
Toxicité Spécifique pour Certains Organes Cibles - Exposition Unique Produit: Irritation des voies respiratoires.
Toxicité Spécifique pour Certains Organes Cibles - Exposition Répétée
Produit:
Risque d&#039;Aspiration Produit:
Foie, Sang, Rein Non classé
SDS_CA - SDS000000970
7/12
Version: 1.2
Date de la Révision: 28.12.2019
￼Renseignements sur les effets toxicologiques
Toxicité aiguë (répertorier toutes les voies d&#039;exposition possibles)
Orale Produit:
Cutané Produit:
Inhalation Produit:
Toxicité à Dose Répétée Produit:
LD 50 (Rat): 3.702 - 3.970 mg/kg Données non disponibles.
Données non disponibles.
Données non disponibles.
￼￼￼￼￼￼12. Données écologiques
￼￼￼Dangers à long terme pour le milieu aquatique: Poisson
Produit:
Substance(s) spécifiée(s):
Nitrate d’argent
Invertébrés Aquatiques Produit:
Substance(s) spécifiée(s):
Nitrate d’argent
Données non disponibles.
NOAEL (Pimephales promelas, 7 d): 0,729 μg/l NOAEL (Pimephales promelas, 28 d): 0,37 - 1,07 μg/l LOAEL (Pimephales promelas, 7 d): 1,41 μg/l NOAEL (Menidia beryllina, 28 d): 130 μg/l
Données non disponibles.
EC 50 (Daphnia pulex, 14 d): 1,2 - 2,7 μg/l
LC 50 (Daphnia magna, 21 d): 4,7 μg/l
EC 50 (Daphnia magna, 21 d): 6,17 - 8,02 μg/l NOAEL (Daphnia magna, 21 d): 3,27 μg/l NOAEL (Daphnia pulex, 14 d): 3,2 μg/l
Toxicité pour la flore aquatique
Produit:
Substance(s) spécifiée(s):
Nitrate d’argent
Persistance et Dégradabilité
Biodégradation Produit:
Données non disponibles.
EC 50 (Green algae (Scenedesmus dimorphus), 48 h): 0,003 - 0,015 mg/l
Aucune donnée n’est disponible sur la biodégradabilité du produit.
SDS_CA - SDS000000970
8/12
LC 50 (Fathead minnow (Pimephales promelas), 96 h): 0,00181 - 0,0111 mg/l
LC 50 (Rainbow trout,donaldson trout (Oncorhynchus mykiss), 96 h): 0,002936 - 0,0119 mg/l
LC 50 (Bluegill (Lepomis macrochirus), 96 h): 0,009 - 0,07 mg/l
Données non disponibles.
EC 50 (Water flea (Daphnia magna), 48 h): 0,0054 - 0,059 mg/l
EC 50 (Water flea (Daphnia pulex), 48 h): 0,0017 - 0,0023 mg/l
LC 50 (Water flea (Daphnia magna), 48 h): 0,0012 - 0,054 mg/l
LC 50 (Water flea (Ceriodaphnia dubia), 48 h): 0,00016 - 0,00079 mg/l
Version: 1.2
Date de la Révision: 28.12.2019
￼Autres Effets: Aucuns connus.
Écotoxicité:
Dangers aigus pour le milieu aquatique:
Poisson Produit:
Substance(s) spécifiée(s):
Nitrate d’argent
Invertébrés Aquatiques Produit:
Substance(s) spécifiée(s):
Nitrate d’argent
Données non disponibles.
￼Produit:
Mobilité dans le Sol: Autres Effets Nocifs:
Instructions pour l&#039;élimination:
Emballages Contaminés:
TMD
N° ONU:
Nom Officiel d’Expédition UN: Classe(s) de Danger Relatives au Transport
Class:
Label(s):
Groupe d’Emballage: Pollutant marin:
Précautions particulières pour l&#039;utilisateur:
IMDG
N° ONU:
Nom Officiel d’Expédition UN: Classe(s) de Danger Relatives au Transport
Class: Label(s): EmS No.:
Groupe d’Emballage: Pollutant marin:
Données non disponibles.
Le produit est soluble dans l&#039;eau et peut se disperser dans les réseaux d&#039;eau.
Très toxique pour les organismes aquatiques, entraîne des effets néfastes à long terme.
Les déversements, le traitement ou l’élimination peuvent être soumis à des lois fédérales, provinciales ou locales. Éliminer le contenu/contenant dans une installation appropriée de traitement et d’élimination conformément aux lois et règlements applicables, ainsi qu’en fonction des caractéristiques du produit au moment de l’élimination.
Étant donné que les récipients contiennent des résidus du produit, respecter les avertissements sur l&#039;étiquette même après avoir vidé le récipient.
Version: 1.2
Date de la Révision: 28.12.2019
￼Rapport DBO/DCO
Produit: Données non disponibles.
Potentiel de Bio-accumulation
Coefficient de Bioconcentration (BCF)
Produit: Aucune donnée sur la bioaccumulation n’est disponible. Coefficient de Partage n-octanol/eau (log Koe)
￼￼￼￼￼13. Données sur l’élimination
￼￼￼￼￼￼14. Informations relatives au transport
￼SDS_CA - SDS000000970
9/12
UN 1493
NITRATE D&#039;ARGENT
5.1
5.1
II
Oui
Non déterminé(e).
UN 1493
SILVER NITRATE
5.1
5.1
F-A, S-Q
II Oui
￼￼Précautions particulières pour l&#039;utilisateur:
IATA
N° ONU:
Nom Officiel d’Expédition UN: Classe(s) de Danger Relatives au Transport:
Class: Label(s):
Groupe d’Emballage: Pollutant marin:
Précautions particulières pour l&#039;utilisateur:
Version: 1.2
Date de la Révision: 28.12.2019
Les polluants marins emballés dans des emballages simples ou combinés contenant une quantité nette par emballage unique ou intérieur de 5 kg ou moins pour les solides,
ne sont pas soumis à aucune autre disposition du présent Code concernant les polluants marins,
à condition que les emballages respectent les dispositions générales 4.1.1.1, 4.1.1.2 et 4.1.1.4 à 4.1.1.8. Dans le cas de polluants marins conformant également aux critères d’inclusion dans une autre classe de danger, toutes les dispositions du présent Code relatives à des dangers supplémentaires continuent de s’appliquer.
UN 1493 Silver nitrate
5.1 5.1
II
Oui
Les polluants marins transportés dans des emballages simples ou combinés contenant une quantité nette par emballage unique ou intérieur de 5 kg ou moins pour les solides, ne sont soumis à aucune autre disposition des règlements de l’IATA concernant les polluants marins, pourvu que les les emballages satisfont aux dispositions générales des 5.0.2.4.1, 5.0.2.6.1.1 et 5.0.2.8. Autorisé.
Uniquement par avion cargo:
Transport en vrac selon l’Annexe II de MARPOL et le recueil IBC: Sans objet
￼￼￼￼￼15. Informations sur la réglementation
￼￼￼Règlements fédéraux du Canada
Liste de substances toxiques (LCPE, Annexe 1)
Non réglementé.
Liste des marchandises d’exportation contrôlée (LCPE 1999, Annexe 3)
Non réglementé.
Inventaire national des rejets de polluants (INRP)
Canada Substances de l&#039;Inventaire national des rejets de polluants (INRP), partie 5, COV&#039;s faisant l&#039;objet d&#039;une déclaration plus détaillée
NPRI PT5 Non réglementé.
Canada. Loi canadienne sur la protection de l&#039;environnement (CEPA). Inventaire national des rejets de polluants (INRP) (Gaz.Can. Partie I, 135:12, 940)
NPRI Nitrate d’argent
Gaz à effet de serre
Non réglementé.
Loi réglementant certaines drogues et autres substances
CA CDSI CA CDSII CA CDSIII CA CDSIV
Non réglementé. Non réglementé. Non réglementé. Non réglementé.
SDS_CA - SDS000000970
10/12
￼Règlements sur les précurseurs
Non réglementé.
Règlements internationaux Protocole de Montréal
Sans objet
Convention de Stockholm
Sans objet
Convention de Rotterdam
Sans objet
Protocole de Kyoto
Sans objet
Inventaires:
AICS:
DSL: IECSC: ENCS (JP): ISHL (JP): KECI (KR): INSQ: NZIOC: PICCS (PH): TCSI: TSCA:
EU INV:
Date de la Révision:
Version n°:
Source de renseignements:
En conformité avec les stocks En conformité avec les stocks En conformité avec les stocks En conformité avec les stocks En conformité avec les stocks En conformité avec les stocks En conformité avec les stocks En conformité avec les stocks En conformité avec les stocks En conformité avec les stocks En conformité avec les stocks En conformité avec les stocks
￼￼￼￼￼16. Autres informations
￼Autres Informations:
1.2
Les sources d&#039;informations utilisées pour l&#039;élaboration de la présente fiche de données de sécurité contiennent un ou plusieurs parmi les résultats suivants, provenant d&#039;études toxicologiques effectuées en interne ou par les fournisseurs, de même que des informations provenant du Réseau de données toxicologiques (TOXNET), de l&#039;Agence européenne des produits chimiques (ECHA), de dossiers sur les substances, de monographies de l&#039;IARC (CIRC), du programme national d&#039;études toxicologiques des États- Unis, de l&#039;agence pour l&#039;enregistrement des substances toxiques et des maladies associées, d&#039;autres fabricants élaborant des fiches de données de sécurité et le cas échéant, d&#039;autres sources.
Données non disponibles.
SDS_CA - SDS000000970
11/12
28.12.2019
Version: 1.2
Date de la Révision: 28.12.2019
￼CA CDSV CA CDSVII CA CDSVIII
Non réglementé. Non réglementé. Non réglementé.
￼￼Avis de non-responsabilité:
Version: 1.2
Date de la Révision: 28.12.2019
Les informations fournies dans cette fiche de données de sécurité (FDS) ont été préparées à la base de données jugées exactes à la date de cette FDS. DANS TOUTE LA MESURE PERMISE PAR LA LOI, AVANTOR PERFORMANCE MATERIALS (&quot;AVANTOR&quot;) DECLINE EXPRESSEMENT TOUTE DECLARATION ET GARANTIE QUI SOIENT EN RAPPORT AVEC LES INFORMATIONS CI-INCLUSES, VISANT, SANS RESTRICTIONS, EXACTITUDE, EXHAUSTIVITE, ADAPTATION A UN USAGE OU UNE FIN, VALEUR MARCHANDE, NON-INFRACTION, PERFORMANCE, SECURITE, APTITUDE ET STABILITE. La FDS a été conçue comme guide pour le personnel dûment formé décrivant usage, gestion, stockage et élimination appropriés du produit auquel elle se rapporte, sans être pourtant exhaustive. Il est recommandé aux utilisateurs des produits d’Avantor de faire leurs propres tests et d’exercer leurs propres jugements afin de déterminer la sécurité, l’aptitude, l’usage, la gestion, le stockage et l’élimination convenables de chaque produit et de chaque produit conjugué en fonction de leurs propres fins et utilisations. DANS TOUTE LA MESURE PERMISE PAR LA LOI, AVANTOR DECLINE TOUTE RESPONSABILITE, ET L’ACQUISITEUR PAR LE FAIT D’UTILISER DES PRODUITS D’AVANTOR ACCEPTE QU’EN AUCUNE CIRCONSTANCE AVANTOR NE SERA TENU RESPONSABLE DE TOUT DOMMAGE PARTICULIER, INDIRECT, IMPREVU, PUNITIF OU CONSECUTIF, Y COMPRIS, SANS RESTRICTIONS, PERTE DE BENEFICES, ATTEINTE A LA REPUTATION, RAPPEL DE PRODUITS OU INTERRUPTION D’ACTIVITE.
SDS_CA - SDS000000970
12/12
 ]]></MaterialSafetyData></Record>

